# rubles.js — стоимость прописью

[![NPM version][npm-image]][npm-url]
[![Build status][travis-image]][travis-url]
[![Test coverage][coveralls-image]][coveralls-url]
[![devDependency status][devdependency-image]][devdependency-url]

В российском документообороте принято писать сумму прописью. Такое должно быть в договорах, актах, расписках и других подобных документах. Rubles.js призван решить эту проблему комплексно, он работает в браузере и на серверной стороне.

### На сервере

#### Установить через [npm](//npmjs.org)

```bash
$ npm i --save rubles
```

#### Как использовать

```js
var rubles = require('rubles').rubles;

var text = rubles(12.10);
console.log(text); // двенадцать рублей 10 копеек

var text = rubles("52151,31");
console.log(text); // пятьдесят две тысячи сто пятьдесят один рубль 31 копейка

var text = rubles(44.2, { // объект настроек
    currCode: 'BYN' // 'BYN' или 'RU'
  });
console.log(text); // сорок четыре белорусских рубля 20 копеек

var text = rubles(44.2, {
  decimals: false,
  currCode: 'BYN'
});
console.log(text); // две тысячи десять белорусских рублей

var text = rubles('2000', {
  decimals: false,
  nominal: false
});
console.log(text); // две тысячи

var text = rubles('20', {
  decimals: true,
  nominal: false
});
console.log(text); // двадцать 00
```

----------------

### В браузере

#### Установить через [bower](http://bower.io)

```bash
$ bower install rubles --save
```

#### Подключить

```html
<script src="bower_components/rubles/lib/rubles.min.js"></script>
```

#### Использовать

```html
<script>
var text = rubles(12.10);
console.log(text); // двенадцать рублей 10 копеек

var text = rubles("52151,31");
console.log(text); // пятьдесят две тысячи сто пятьдесят один рубль 31 копейка
</script>
```

----------------

### Нашли ошибку?

Пожалуйста, создайте тикет — https://github.com/meritt/rubles/issues

### Тестирование

Для запуска тестов обновите репозиторий и запустите:

```bash
$ npm test
```

## Автор

* [Алексей Симоненко](mailto:alexey@simonenko.su), [simonenko.su](http://simonenko.su)

## Лицензия

Лицензия MIT, смотрите файл `license.md`.

[npm-image]: https://img.shields.io/npm/v/rubles.svg?style=flat
[npm-url]: https://www.npmjs.com/package/rubles
[travis-image]: https://travis-ci.org/meritt/rubles.svg?branch=master
[travis-url]: https://travis-ci.org/meritt/rubles
[coveralls-image]: https://coveralls.io/repos/meritt/rubles/badge.svg?branch=master&service=github
[coveralls-url]: https://coveralls.io/github/meritt/rubles?branch=master
[devdependency-image]: https://img.shields.io/david/dev/meritt/rubles.svg?style=flat
[devdependency-url]: https://david-dm.org/meritt/rubles#info=devDependencies
